接唔接受到男友做IT

唔係好型打code個班programmer
係平時坐係到無野做
得閒幫你整下電腦同插線個種support狗

無問題啊

利申巴

就黎三十歲
依家捐台底無咩所謂
去到四十係唔係仲要做呢種工作
覺得自己好無上進心

搵返做 護士，老師既 女

搞Infra

有錢就有上進心
只要高人工
連捐袋底都可以有上進心

打code果班......

成日傾傾下計食食下飯都好似入左zone咁
原來個腦仲coding緊

捐台底其實最多時間做自己野
SI根本完全冇時間

睇下有冇上進心

又唔係殺人放火姦淫擄掠 點解接受唔到

點解接受唔到

佢哋得閒嘅時間比人哋仲多
公司班IT幾年前開始日日喺度炒股票 直情開着部電腦睇股價 有啲仲有車有樓其實有乜所謂搵到錢就係王道

有時間可以做到好多野

打code嗰班有乜咁型?

利申 我就係打code嗰班

咁轉打code

供到樓就得啦
有樓有女

我唔知佢搵幾銀啦
但你知唔知一個IT support上到manager可以去到60-80k*13-16年薪
當然要睇佢邊間公司啦 如果佢自己廢冇考cert得過且過就飛得啦 不過你上連登問呢到大撚把又廢又毒嘅IT狗

Btw其實打code唔型 外人睇咪又係毒撚日日睇住電腦 仲分分鐘忙到冇時間陪你 升唔到management grade仲要搵唔多

唔係中年比人炒咩
我活起平行時空？

打code好悶 我寧願見客

其實行行都係咁
最緊要自己真係醒目上到位
否則就真係gg

我即刻屙咗督尿喺地下照吓
好型咩

好過你做水電

接受唔到
好圍爐feel

做金融公司個班出緊4-5個月bonus
做政府/貨運個班完全冇影響
做Edu個班仲請新人

你自己揀左retail / hotel / 航空呢啲自己又上唔到位 怪得邊個 上到IT manager佢點都要留你啦
呢幾個sector本身就又忙又underpaid

想識你

HSBC先中意炒老it9

濕左

打code 先仲慘平時都冇乜時間陪囡

咁係你HSBC特別柒姐
做investment bank個班賺到笑

IT support狗係咁 但識d inhouse好似人工好高

我咪support好好做，出面好似paid 24k左右 高級d

識人做server 一個月搵160k

因為睇唔明佢地做乜

我情願孤獨一生都唔會接受

利申： 做IT

打code好型？？？？？？？？

笑撚死

又係假膠post

點止你，我自己都唔知自己做緊乜

樓主出哂名係做it support

打code幾時型過？

邊個話捐枱底 = 冇上進心

我咪係個D 40歲仲捐緊台底的人...

唔洗做ISO啊？
唔洗做Network同Firewall Review啊？

個個都it 都 investment bank 咩
又嚟倖存者偏差 見到有it 賺到笑
又等於所有it 賺到笑

都市傳說嚟
見唔少脫節老屎忽仲做緊低層code狗

唔識既咪覺得型
識既望下你揼緊咩就知咩料

做ibank既好賺關你撚事咩
bill gates做it做到變首富啦，做IT一定好賺

無犯法唔洗怕國安法

Code?

I bank咁好人唔炒人？
我見佢哋請it9 出親都contract
Perm位極少
你d消息邊度黎 熟曬咁多industry
recruitment agent?

人工高咪接受到

仲要個post講緊support狗

香港做support有幾多人會高人工...
Support喎，唔係infra

珍 我兩個senior都仲係做緊code狗

護士睇唔上IT狗

仲要唔撚識社交
正常溝通都唔識
見到都打冷震

大把中年被人炒，或者自己走

我諗得政府可以做過世

SI
起碼我公司啲客都冇事
酒店最多咪凍薪 咁多年都係佢一個
金融、bank個啲本身就我2-3個perm但極高人工
當然你搵唔到 因為你skill set太少
但又咁講 個班人大部份都上左位

zone

Ibank好賺 所以佢地啲IT狗今年都收緊3-4個月bonus
你真係唔識架喎
咁當然前提係你要入到去搵到perm位啦

又唔係既 ibank 既support 都賺到笑既
不過一年可能得幾個入到

純粹it做到尾真係萬中無一，但少量it加管理就多返少少

其實睇樣

成條毒撚咁就算啦

IT打曲唔係老逢架咩
利申：做開revamp

個個都it 都 HSBC 咩
又嚟曝光偏差 見到有it 炒中年
又等於所有it 炒中年

邊到搵到呀

打曲 要做埋打雜式support 係老逢

speed dating, 婚介

你又啱

senior都code9?
senior唔係應該做下management work?

無話hsbc代表曬全部
counter example姐
佢講到金融it9都賺大錢咁

淨講講金融的確係有倖存者偏差，因為佢地上年賺好撚多
但IT根本上炒唔多人 同期畢業（包括我自己）上年轉工加人工
講返IT Support 死嘅大部分都係retail嘅IT only
但edu, transport, gov, 仲有請緊人 加緊人工
Hotel個啲本身幾年前已經炒剩1-2個 多數凍薪/減少少
事實上IT比人炒個班先係少數 個班先係冇價值要留嘅人
淨係睇上年接project接到手軟就知
仲要疫情勁多公司問VDI 簽左勁多單
佢地自己internal IT都做唔切要請人你同我講搵唔到工
咁係因為你廢

其實programmer 壞機都係搵果班IT support
識打code唔等於識整機

有個話做pm先容易比人炒 可有可無
做code狗起碼d野自己main開
請新人返黎 未必接手倒

2019
Sor原來你時空旅行 當我冇講過啦

呢行有一部分係性格古怪
仲要毒撚樣

屌啦我就係掛名打code既IT support

IT真係最易俾人炒嘅前線員工，間間公司都係當你地成本咁cut cost 。
利申：好你少少嘅工程狗

打 code 都唔型得去邊，做 facilities, 依家人工高又好做，唔駛通頂同俾人 call ，勁正

IT Support Manager去得到呢個人工就一定唔係幫office set laptop果啲
我估係application system support要24小時接電話果隻先有

係
管 infra

篇野2020年 咁緊係講2019年派d bonus
2021年咪講2020年派d bonus
差一年就時空旅行

Support咪升去做infra囉，大把SI enginee前身做開support, 有乜分別

咁你想佢做狗?

Code狗真係冇辦法唔上management grade 35K基本上頂盡 好彩當初冇做P仔

又嚟呢種survivorship bias
大把engineer以前做support
等於大把support上到去做engineer?
做死一世support/頂唔住轉行嘅人更多囉

差一年真係差好遠喎大佬 半年出一次B 仲要真係年年景況好唔同

我錢就得
有幾可見人話「兒子」冇上進心

hea撚到飛起 不知幾好做

差好遠喎Ching2019個市邊有2020升咁勁
個bonus差天共地

24小時都要接電話？咁惡做

到底邊個先係bias咁行行都有人做死一世最低級：頂唔住轉行架啦但講前境 IT support唔會差得去邊，前提係樓主條仔要努力

DCO

其實睇你做邊到support啦，做啲中小企support,其實都會好全面 有啲infra掂下，做得一段時間 咪跳下出去搵啲專做infra

千奇唔好做 外判support

咪又係$$$$
番工做d咩關你蛋...

伸利it狗

屌你，應該係諗溝唔溝到女咩？

利申：上巿公司It department leader, 有時都要捐下枱底幫下老細

support人工一D都唔高

正丫喂,請唔請人

我返工係寫code既，但係好憎放工之後仲講programme野
但係D friend成日講

而家炒撚淨我,日日係度上網,想打機但比人睇到唔好

識唔識C++

有幾多support真係就咁裝插reboot就得
正常點都掂到啲infra野

份工勁hea冇野做
利申 it狗 計埋bonus差唔多50k一個月

好似同人講男友做看更咁，D人會覺得係廢工

helpdesk狗我ok

珍

咩工
仲請唔請人

識，仲識python

係呀，半夜有野壞左即刻call你，第二日照常9:00返工

利申: 上司既日常，我寫code唔駛理

巴打條path係點

加油呀巴打，我公司同另一間公司合併，第一批就炒曬IT，之後張IT服務外判曬，我個老死同事都就咁冇左

Support 先型，正名叫System Admin

識人做support 3萬幾一個月

條team十幾人疫情到宜家都無炒過人 仲加人工

睇呢個post好似平衡世界咁

SI = security insurance, system integration?
code狗唔太識其他it工種title

打code果班好多咪又係毒L嚟

利申：打code毒L

Solution

JAVA .....HTML....NODE..........學緊MONGO....

咁coding對佢黎講係興趣既話又唔怪得人

打code狗有幾型？

暫時唔請
我都驚佢cut我太貴比唔起

畢業走左去SI做engine
上年搵到工轉左pre-sales
今年叫做有30K
利申2~5年經

係唔係大隻靚仔，我養你

兒登好多廢人
屌我有時都好想做IT support, 有咩事打比SI搵support
平時就冇野做返工覆下email睇下有冇出alert
仲要高人工

2~5年經 第一次聽

唉 做緊呢d野
好想走 但40k走唔到

唔想自爆on9仔

唔洗加油,勁多人搵我,煩到PK, Director 又識到7788 我諗點都炒唔到我

裝乜春都要搵我入Password ,改個file名都要丫

其實睇jobsdb salary都差唔多呢個數，講真香港搞呢d野有幾難姐（假設八成都係做web development，寫下app咁)，又唔係算真hi tech，算係咁。

想高人工一係就入政府做。

How about this?

俾60－80k係要做撚死你架 你以為m到sm級咁好做咩

咁都好風流工喎

唔洗理人點睇，工作只係一個名銜，唔代表一切。如果一個人因為職業社會地位貴賤而睇唔起你(警犬除外)，嗰個人人格都有問題，唔需要理會佢。

jobsdb 高人工果d都係agent post黎 呃人打去揾佢
一打去 佢就話比唔倒咁高人工 個post係比d多你幾年經ge人

中出即飛

Network不嬲好搵但辛苦
CCIE 30k起跳冇難度

好彩我兩樣都唔係

算係啦好過班sa 成日ot 既

冇時間做自己野
包括識女 打機 等
好辛苦

your face........

啲cert仲要好難考
舊公司啲network 同事OT claim到爆哂

IT? 好撚小兒科喳喎

接受到做設計再講?

保險近幾年都有3-4月bonus

做IT有咩問題？正當職業又唔是做狗

SI真係玩死人 多客個啲chur足7x24

我

聽過有朋友係IT狗
冷氣壞左都要幫手整

而家又唔係打劫搵錢
有咩問題

打code好型咩

揸住張CCIE 都唔係好易搵架. 唔係好多公司用得著CCIE. 住要係ISP 同SI. FSI 請IE 都係因為出得起錢. 無太多實質需要.

其實打CODE好痛苦

IT唔係正當職業咩?

睇樣啫，靚仔嘅就算做掃地，廁所執屎嘅都係型架啦

咩公司咁好有得CLAIM OT. 十居其九都係得CL 咋.

點解唔得

打code真心諗唔到邊一部份會有型

老老實實我鍾意 CL 多過 OT pay

近年啲人成日話做IT 好吃香, 屌啦. 依加啲人工算係好返啲咋. 以前做IT 食元寶爉燭香果時又唔見有人會可憐我.

有電就一定關it狗事係定律

兩睇啦. 試過KEEP 住都係放CL. 本身啲AL 未放過, 去到年尾又話要清假, 但係年尾聖誕節長假期成日都會有BIG CHANGES. 放鬼到咩.

Code 狗management grade搵唔多
而家講緊一個普通senior programmer 都40-60k喎清....

係細公司做緊support
好似冇乜學過野咁 15k hea做
出到去都唔知點搵工

老電

轉infra啦，搵間SI練下功，之後再諗下啱唔啱自己
我當年都係咁一步步黎

銀行唔計hsbc好多老屎忽code狗霸住晒啲位
主要因為難嘅新技術，銀行比得起錢直接買返黎，老屎忽負責攝新技術入啲舊嘢到就得唔洗與時並進，個新技術係咩都唔覺佢事攝得啱就無問題

睇溜左個唔字 sor
不過其實都搵得多

知有間A字頭公司係claim錢
但多數公司都係CL
放唔哂辭職咪變錢
CL個啲通常仲有倍率
不過啲錢最後咪又係公司同sales賺哂

同事做過咩
問佢哋點做
之後見工話自己做

infra型啲

好撚好笑

唔知 唔熟個field 但好多同學後映唔係咁 佢地話好多senior 10年經都仲係30幾K
可能你身邊個啲人勁
不過programmer 真係好危險 一陣出新language新structure又要重新再學/比人炒

打code個班programmer邊度有型

遮唔到龜頭，bam

可以日頭打code 夜晚繼續捐枱底架啫

冇問題呀
絲

睇錢既遮
有副業唔好中年比人炒左搵唔到工就得
理得佢係掃街

我自己就係所以無所謂

隔幾個鐘轟炸你一次就唔係咁講

幾多？

咁其實睇下你進唔進取
Keep住轉工一定升得快
不過其實3xk都唔係好差 已經好過好多人

其實轉新野係你地吹大左啫
轉新野未至於由頭學起 有經驗既人pick up新野其實唔係太難

想問做10年 support
中學畢業
人工大概幾多？

搵幾錢先 可以搵3皮以上 但好hea

感情問題一律建議分手

I see.
仲有一個myth
我見好多做code做到30幾歲已經冇乜頭髮剩

咁姐係it9 市價應該揾幾多架
呢個post係
infra9=network9>code9>support9

1. 睇你自學考到幾多cert
2. 睇你轉過幾多次工，做過幾多個field e.g. Network / MS / VM
3. 睇你轉左去咩公司，間公司本身搵幾多同埋啲IT system有幾重要
4. 睇你間公司係港資定外資
結論係25K~50K都有聽過

從來都冇市價，係睇公司background

同工你做FSI 定manufaturing 而家爭好遠， engin grade 都講緊70~80k, 聽到樓上講cert 就好笑，大把M grade 乜cert 都冇 😂 至緊要make sense ,handle 過既projects 夠唔夠大，同英文一定要fluent, im one of them 🤓

學下搞下 cyber security 野

咁可能你上位個個年代可以啦
食正個時VM個條水真係可以好發達

其實我都係30中咋喎，而家d FG 一樣嗌價好高，冇話食唔食正，係睇你識唔識搵工同personality

人哋飲紅酒扑嘢
你只係飲咖啡完成一個program

好過做狗

睇住笑出嚟

巴打做邊support manager果一邊?
人工係唔係好好?

由接job做既人變成派job做既人，你班仔返shift但救大火時你點要出現

講真
IT做到Management
有S1時一定全世界收曬call
全部起身開會架啦

infra/workspace, 人工勉強過百， 冇acadamic 得d outdated cert, 真係睇你搵咩background 既工， 偷偷話你知唔洗FSi 港燈班engin 都可以過百

有冇兩皮嘢人工

咁做infra/workspace manager 人工過百唔奇
因為其實有financial authority

support狗

都唔知做乜撚野,desktop 個file 刪都要我打password

咁code狗做細公司定大公司好

唔好聽埋連登仔放咁多負，唔怕蝕底點都係大道理，IT 不外觀乎肯做肯砌肯出聲唔計較，做好自己profolio 搵d FSI present 到自己個世界咪你囉

不過講開又講
其實code狗人工唔一定低
我識人係一間金融傳播界相關公司度做programmer
月薪10皮

想升得快就做大consultant firm
做10年後跳去in house

廿中30K
完全picture唔到點樣唔靠cert可以上到70~80K...
而家人工想再上已經好有壓力

FSI我自己唔太鐘意
做過都係去返commerical 公司做

睇你夠唔夠presentable
如果夠
你可以每轉一次公加30-40%人工

手巴又出嚟撚化人

我有個同事真係咁不過都好相處嘅係難啲接

尋日先整完printer黎 而家就整pointer

你無就係真廢

咁你邊行想靠咩cert? 除左cyber security 諗唔到有咩cert 可以增值喎 😂 大部份比得起錢嘅老細睇料睇性格唔睇cert 架喎

識整都唔代表要整，公司請返嚟嗰個人工係用嚟dup code唔係用嚟整機
用programmer 個時薪嚟整機，化算咩

presentable又點
老世覺得你應份
佢出多一蚊比你 佢就少左一蚊

you are not authorized to do so

你轉工架嘛

Depends
整機唔頻繁既 開個support位係晒錢

咁高層果D好多時都會想要Six Sigma gei

見過好多工 人地大公司講明有曬架構 跟title出人工
sa 40k 再上就係team lead得一個位
上glassdoor睇d人工 都係sa40k咁上下

憑什麼覺得打code果班好型?

好多人會轉工架
其實你望下D大公司年報
一個CIO閒閒地都400萬年薪
你估下佢下面果一層幾多錢?
再下面果層幾多錢?
其實咁計下
一個普通manager仔6-80K一個月其實係好少事架咋

真唯有一路打code一路叫囡囡係枱底幫我

結果個個所謂嘅插線仔係高人工過「好型咁比code打」個班programmer
利申：比code打個班

IT 狗可以自己攪support 公司揾外快or hire part time workers.
有巴絲講得好，可以升職

唔好怪我mean
出糧都唔係老細嘅錢，你荒佢痛？
你冇料咋嘛？你可以揸住個offer 博counter offer 都得

香港寫code唔值錢

申請移民時咪又係無分，學水電啦..

睇公司
有公司programmer成10皮一個月
但你要係好勁

IT不嬲都係技術移民個list度架

呢樣真
其實轉工係睇大家邊個低牌細D
你企硬而對面又好想要你
offer 加1倍以上都見過

第一次聽IT 冇分加 😂😂

美國加拿大澳州全撚部搶緊IT 狗呀，幾個FD 讀緊PT CS

你應該睇佢個人上唔上進，鍾唔鍾意學新野
鍾意學野，上進，全球都搶IT, 去邊都得

唔鍾意學野，唔上進，入錯行，死得

你睇下世界頭百大係咩公司，就知個世界要咩人

重有，感情野係雙向既，你都要睇埋自己，因為我唔知太有競爭力太搶手既男人，會唔會鍾意你一世

做自動售賣機

我意思係
香港老細有得度縮 就會縮

Infra撚表示嘆到呢

喺公司未見過IT寫program

屌 我就係掛名打code兼掛名support嘅project man

佢縮你咪叫佢過主
Reject offer 囉

分實力同際遇姐，萬幾兩萬個d 又係揼code 八萬幾九萬又係撘code 舊公司最senior 個d code 狗過百萬年薪三十幾歲，次一班個d 都6~7萬蚊月薪，仲未計最top 嘅cto 呢d 管理層位code 都唔洗𢱕

不能同意更多

屌啦我就係掛名打code既文員
(tcon個個都係programer)

唔是咁易 CV唔夠靚仔 interview都冇機會

我依家都考緊HCI啊
Nutanix好似幾好玩？

SI冇

所以點解我話要presentable
同埋唔怕辛苦
頭10年做大firm

重要攞緊鐵走嚟走去
辛苦工

做it 已經好好囉喎

Exce柒lee

bb原來你咁睇我

我都係係SI做緊
雖然叫做辛苦啲但學得多野
Target其實係想上Vendor

狗只係寵物

40歲仲有得做插線support狗係福氣

同物管一樣，有錢咪得囉，理得你做乜工

講到尾咪又係錢

grad左打算即刻做support狗

請問大家有冇搵工建議畀小弟

返工為人工

唔好做it

去做下木人巷先啦

佢養唔養狗

利申：識自己去廁所

去過個客間公司， 得6 個it support 全部45 up , 地中海， 大肚腩， 一樣照捐枱底，但其他dept 又唔會咁老化會有後生仔女

大把support 要7x24
特別係infra

你估個個都咁高？on9

Cls, 慘過坐監

冇料點做 cyber security

it保安呢

連登成日吹奏高人工，其實乜嘢先算cyber security？pentester? Incident response? It audit?

幾錢人工？

講唔講得咩background 公司先，我夠話屌過林鄭啦

香港Azure 多d 人用

google searcher

Adi

依家曲狗都可以好低人工仲要你full stack

Support 狗做得長無煩惱人工照加不知幾好
閒時去炒下股撩下女同事

emergency call 7x24
半夜三更打電話比你
重要shift duty

歸類infra

衰d講句
大年初一爆鑊收call都要做

咁先正 唔駛拜年

最怕係datacenter班看更半夜打嚟

有咩問題，只要佢有繼續學野就得

呢啲工先爽，可以用返工時間上online course,仲可以賺錢，又無咩壓力

話說識個fd 小學做IT太懶又咩都唔識又唔學野，已炒

唔計政府邊到有60k咁多
有既介紹我過去做

外資大把
前題英文勁

有朋友做senior post 未到manager
都已經70 不過全英環境

請唔請人

我明 但D錢又唔係佢袋 等錢洗咪靠自己賺囉 有咩理由旨意另一半

打code 嗰班
30 歲就會開始冇頭髮
又冇時間陪你
型？
型喺邊？

support狗又真係差啲
轉infra啦

Support狗都係睇manual / operation menu 做人
一野話冇寫/ 未見過就call infra

當你間公司係多女既時候你就會知捐檯底好撚爽

女的定義......

有腳就得 反正只係捐枱底

個樣正個林鄭咁就 GG......
幸好未做過捐枱底
唔敢想像

咁你又做？

咁cls做黎做乜

$

Infra一樣惡做姐

有幾多呀咁人工包cover到惡做？

聽落冇咁似狗

打code好型 你係咪睇得電影太多

咁GE人工-.-

ok la
ot pay起碼去到最多30k
返咗年幾算係咁
第一份工

INCIDENT 既時候上面咪又係屌狗. 又要做INCIDENT REPORT, 又要諗有咩SOLUTION 去PREVENT 唔會再有事, 再有事又會俾人屌, 無WELL PLAN. 啲PROJECT 又要以有限RESOURCE 以至無限. BUDGET 就年年CUT. 有時仲要受SI 或者VENDOR 氣.

狗唔狗好睇對咩啫.

FG 嚟講算係咁
當攞下經驗 學下做下 再跳槽啦

A字頭公司?

H字頭

呢個人工應該要想當年 2018 攞緊

IT support manager同低級support既工作有咩分別? 負責管啲低級既做野?
想知佢地有咩skills值呢個人工

FG有20.5

冇咩skill
就係因為好多人都唔識 唔知做緊咩
所以就高人工

啲女唔係咁諗
你啲錢=佢
佢啲錢=佢

咩料 好彩冇遇過 好可怕嘅諗法

IT is a dog

HGC?

HKT

Fg唔係18k咩

係18k
一年後加22%
20.5k
講漏咗

不過連ot真係每個月都過25k

就係犧牲自己私人時間去換錢返嚟

Hkt gt今年唔係冇得加人工咩？

靚仔：接受到
樣衰：我唔識佢

垃圾code咪比返垃圾價 Support 狗唔洗打飛機

讀中學個陣見IT部條友要搞好多野
校園電視台又要佢搞 機械人 3Dprinter 又係佢set

做緊 ibank FO support

上至睇 system (desk-side), 下至捐枱底插線都要做

45k, 上年3個月 b 仔

係你自己冇咋

GT有

嗰間小學較細，it support啲薯仔上司係校長／副校／It 老師，個個忙到pk鬼得閒搞咁多野，中學大左，學生聰明左，自然多野搞

唔駛怕，我捐左20幾年

2～5年經先30k
仲以為有幾好景

到公司今日出requirement, 要你聽日交就唔係咁講

本是同根生
唔係唔報 時辰未到啫

出得黎行 預左啦

問題大多數都係低人工

周圍都係曲狗
咪又係it狗
以為自己做咩尊貴行業
不用分得那麼細

人工夠高就得la

分貴賤有咩意思
香港地笑貧不笑娼

一唔知做乜鳩上唔到網 就最撚鐘意call support上黎 睇住佢捐枱底

捐女同事枱底其實幾正
不過SI冇這個歌仔唱 瘦都變大隻 日日拎鐵周街走
重到嘔

人工低都算啦
講出黎比班姊妹笑到面都黃
不了

呢個真

不過SI夠晒自由唔洗準時返公司 完左單job可以收工
infra 日日出街

it is a dog

接唔接受搵隻狗做男友?

冇得財政獨立 所有$都女管其實幾可悲

接受唔到，如果又IT又行山又炒股就更加唔得

番過兩三份工

同同事食飯總會提起coding野 好佩服佢地

No problem
都係一種專業喎

呢三樣野做乜咁乞你憎

算啦，樓主明就得，我唔針對呢幾樣野嘅人

我無炒股啦

好肯定咁同你講，做P仔 35k以上仲有大把升值空間，大把P仔Fd過左呢個數
利申：5年 P仔

接唔接受到女友做IT

你又幾有道理

有啲公司嘅senior係做一啲好難，要做好多scoping嘅嘢咁寫code，尤其大公司係特別多依類。FAANG嘅senior基本上都係唔會manage人，manage人嗰啲係真係manager (基本上所有manager/director level都有相等ranking/人工做technical work嘅software engineer)

去外國做FAANG再可以高好多

Hacker

打code我又做過.

打完code去捐地底駁線我又試過.

果啲PM成百萬年薪. 著老西捐大機底investigation 都係咁啦.

你乜料先？

講到尾咪又係講錢

插Lan線插到搵十皮幾廿皮一個月你接唔接受？

肯搏少少一個月60-70K加正常投資10年都退到休啦，未到中年已經想做又得唔想做又得，勁閪咩

認同，外資大把，自己上glassdoor睇下啦
利伸外資近70唔dup code

我都覺 做女既打code 但覺得做IT 好毒

識整電腦ge男仔都好型
利申：電腦終極白痴絲
其實有上進心 相處到 自己鍾意話都冇所謂
專心的男人最吸引

IT男 都可以好charm既 人工分分鐘高過好多人

無問題
識幾個it女都唔差

其實高幾多？
美國就可能係好高

但歐洲已經開始打折based on cost of living

london faang TC 低過finance sector少少.

我title 係senior manager 過75k 全英
但對上有solution architect 同vp

但實際都算係code 狗
對上一兩個rank 應該最多50%時間落手code

識見客丶語文好升IT manager 香港就見得多，考cert會升IT manager 真係發夢無咁早。

反而其實好多IT support 係識寫code.

其實考IT cert 升manager 完全係一相情願，大部分manager係行政管理人員，同技術人員根本係兩個唔同範疇嘅兩類人。

護士好高要求架

laser pointer 定係 stick pointer

都係
大公司既dev真係咁
但香港就⋯

其實VP SVP 呢類都係揼石仔上黎，當然有d 係靠識人，唔洗識字，但你講個d 空降行政人員遠遠more on 一個M /VP

要學到老
每日都有新 framework
跟得上五年都 30k 啦

但冇興趣千祈咪做

一直覺得IT狗著風褸好型

真

請問一下打CODE個班有幾型？

都係睇下做咩架姐
做machine learning 既唔通又毒咩
識sale 野又多domain knowledge

2-3年都 3十幾k啦 唔肯轉工果d就抵死啦

型過捐枱底幫人插lan線果班IT狗

IT，地盤，工程狗
小妹不了

打 Code IT 狗，返工日日玩連登。

你既然係喺IT Field有興趣嘅
試下間唔時自己寫啲手機game嘅app
btw隻貓好得意

最多$16000人工，無可能過呢個數
support 係IT界的最底層
有讀書有cert駛乜做support

係鐘意你嘅就唔會理你做support 定打code
反而驚男朋友掛住打code唔理我

London FAANG其實都唔低，例如有啲Grad一入就已經~£55k，加£15-30k signon bonus，加USD110-180k stock grant (分四年出)
Mid level total comp已經輕鬆過£100k
普通Senior就base comp過£100k，total comp應該輕鬆過£200k
上面嘅數字係before tax，當然after tax差好多，但係大家可以自己計after tax之後係幾多

如果對比美國，就真係低返一個rank嘅人工

做cyber security/developer嗰班好似都搵得唔錯

做ERP consultant 又可以點😭

連登應該勁多呢啲IT 狗，自己認為人地接受到

我有部份一齊讀programming嘅同學畢業去咗做IT Support

實不相瞞
雖然我知道IT好搵，識打code又剩
但我對於現實生活中IT嘅認識就係幫手插線set電腦嘅人

幫我插線😘

我接受到

咁你覺得電話入面app 係咩人做

BA

我係話現實生活中接觸到嘅人
咁我唔會接觸到真嘅IT嘅精英呀嘛

邊個話打code好型
我見過飛頭散髮踢拖返公司

JJ通常好臭

試過極多次早上卡到仆街嘅位 食飯果陣即刻諗到 一番到去就全部run到

你唔係it
你係support 狗
唔好扮係it

車
咁有牌既都可以唔認打code 係it
只係technician

但有頭緒之後即刻想掉底淨返果半餐飯即刻去打code，果半餐飯時間好難忍

型

infrastructure

有咩問題？
搵到錢就得

真係打code 嘅人先明

IT毒撚

裝寛頻嘅算唔算係it

男朋友做IT 覺得佢好叻仔
做幾年野已經成40k人工成日讚佢勁

講撚到好似做雞，鴨咁

有手有腳都應該要搵到呢個數

有次比人點去check port 位要捐台底個心都唔太舒服，但係support 都可 以型既，做起cloud server 個post, 捐台底真係不了
利申，code

有咩問題

叫番個女同事坐低
先捐

前線文員或者任何嘅end user都感覺唔到佢存在嘅IT dept先係好嘅IT department

因為如果連end user都要被迫搞清楚發生緊乜事嘅時候通常個鑊已經大到無可挽回

算
field

cabling都係IT
cabling都有學問
唔係咁易做

你講得好有道理
respect

我自己做IT都頂唔順某D IT9
一黎就撻d terms
唔識就話咁簡單你點解唔識blahblahblah
識又唔係100%岩就係咁搵位入你，話呢度唔岩果度唔岩
識既話就會再撻多d terms繼續
好似d狗公互相見面一定要叫兩聲示下威

呢啲人先至好招呼
你識個項目就交比你啦信得過你
君不見 上親位嗰啲老油條乜撚都話唔自己唔識

哩點連好多smb老細都唔明白

code狗邊撚到型呀？

infra就真係型
個個都大隻

打飛機打到大隻

日日拎鐵出街
落咗幾次地盤
你話點頂

每個星期遊山玩水

遠至南丫島 梅窩 邊境

真係唔大隻都拎到大隻
SI

大公司好多由後生捐到四廿幾五十架

樓主點睇BS工程狗？

❤️所以點解只係SME

要不是infra狗乜都在背後fix或者半晚三更先來reboot/patch，你地日停夜停都似

main server都要插lan線

接受到男友做IT 但接受唔到你係男友

樓主會唔會成日捐女同事枱底

分手啦

打code 有幾型呀

每日都要捐啦屌

我有咩問題呀屌

咁接唔接女友做IT 埋頭揼曲個d

點解接受唔到?